export const questions = [
    {
      question: "1. Когда и кем была создана Группа разработки финансовых мер борьбы с отмыванием денег (ФАТФ)?",
      options: [
        "в 1989 году по решению стран Большой семерки",
        "США",
        "Франция",
        "ОАЭ"
      ],
      correct: "в 1989 году по решению стран Большой семерки"
    },
    {
      question: "2. ФАТФ уделяет значительно внимание сотрудничеству с этими организациями, назовите их.",
      options: [
        "МВ, ВБ, УНП ООН",
        "Интерпол",
        "ОБСЕ",
        "СРПФР"
      ],
      correct: "МВ, ВБ, УНП ООН"
    },
    {
      question: "3. Какой документ ФАТФ представляет собой всеобъемлющий свод организационно-правовых мер по созданию эффективного режима ПОД/ФТ в каждой стране?",
      options: [
        "40 Рекомендаций",
        "Пояснительные записки ФАТФ",
        "Руководящие принципы",
        "нет верного ответа"
      ],
      correct: "40 Рекомендаций"
    },
    {
      question: "4. Какие страны входят в «черный список» ФАТФ?",
      options: [
        "Корейская Народно-Демократическая Республика (КНДР) и Иран",
        "Российская Федерация и Украина",
        "Франция и Италия",
        "Испания, ОАЭ"
      ],
      correct: "Корейская Народно-Демократическая Республика (КНДР) и Иран"
    },
    {
      question: "5. Какие страны входят в состав ЕАГ?",
      options: [
        "Беларусь, Китай, Индия, Казахстан, Кыргызская Республика, Россия, Таджикистан, Туркменистан, Узбекистан",
        "Россия, Франция, Армения",
        "Молдова, Турция, Сирия",
        "все ответы верны"
      ],
      correct: "Беларусь, Китай, Индия, Казахстан, Кыргызская Республика, Россия, Таджикистан, Туркменистан, Узбекистан"
    },
    {
      question: "6. Сколько видов субъектов установлено Законом о ПОД/ФТ?",
      options: [
        "18",
        "24",
        "36",
        "21"
      ],
      correct: "18"
    },
    {
      question: "7. Кто из нижеперечисленных не относится к субъектам финансового мониторинга?",
      options: [
        "нотариусы",
        "государственные органы",
        "обменные пункты",
        "оператор почты"
      ],
      correct: "государственные органы"
    },
    {
      question: "8. Для каких видов субъектов финансового мониторинга распространяются требования Закона Республики Казахстан от 16 мая 2014 года № 202-V ЗРК «О разрешениях и уведомлениях» в части направления в АФМ уведомления о начале или прекращении деятельности?",
      options: [
        "юридических консультантов и других независимых специалистов по юридическим вопросам, ИП и ЮЛ, осуществляющих лизинговую деятельность в качестве лизингодателя без лицензии, ИП и ЮЛ, осуществляющих операции с драгоценными металлами и драгоценными камнями, ювелирными изделиями из них и ИП и ЮЛ, оказывающих посреднические услуги при осуществлении сделок купли-продажи недвижимого имущества",
        "банки второго уровня, обменные пункты, кредитные товарищества",
        "микрофинансовые организации, нотариусы, адвокаты",
        "нет верного ответа"
      ],
      correct: "юридических консультантов и других независимых специалистов по юридическим вопросам, ИП и ЮЛ, осуществляющих лизинговую деятельность в качестве лизингодателя без лицензии, ИП и ЮЛ, осуществляющих операции с драгоценными металлами и драгоценными камнями, ювелирными изделиями из них и ИП и ЮЛ, оказывающих посреднические услуги при осуществлении сделок купли-продажи недвижимого имущества"
    },
    {
      question: "9. Какие операции подлежат финансовому мониторингу?",
      options: [
        "пороговые",
        "подозрительные",
        "операции, имеющие характеристики, соответствующие типологиям, схемам и способам легализации ОД/ФТ",
        "все ответы верны"
      ],
      correct: "все ответы верны"
    },
    {
      question: "10. Какие меры должны принимать субъекты финансового мониторинга в отношении своих клиентов (их представителей) и бенефициарных собственников в соответствии с законодательством Республики Казахстан о ПОД/ФТ?",
      options: [
        "меры по надлежащей проверке клиентов (НПК)",
        "меры по системе управления рисками",
        "меры по риск-ориентированному подходу",
        "все ответы верны"
      ],
      correct: "меры по надлежащей проверке клиентов (НПК)"
    }
  ]; 